Il generatore di istanze è composto da una classe che, una volta costruita, permette la generazione di una singola istanza o di multiple istanze e da uno script che usa tale classe.

\paragraph{La classe \texttt{InstancesGenerator}}
Per la costruzione di uno oggetto della classe \texttt{InstancesGenerator}, bisogna inserire il numero di nodi, il limite massimo di righe, di colonne e il numero massimo di colonne per ogni riga.\\
La classe possiede due metodi:
\begin{itemize}
    \item \texttt{generate\_single\_instance(u\_int seed = 0)}: permette la generazione di una singola istanza (sulla base dei parametri forniti durante la costruzione) a partire da un \textit{seed} fornito in input (di default viene usato 0);
    \item \texttt{generate\_multiple\_instances(u\_int n)}: permette la generazione di un dato numero di istanze sulla base dei parametri forniti durante la costruzione.
\end{itemize}

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=\textwidth]{img/inst_gen_diagram.png}
    \caption{Schema delle classi di \texttt{inst\_gen}}
\end{figure}